【美國警暴】對他人壓迫視若無睹，又點會有人關心你嘅苦難？

只是google了一下：

二〇一四年七月：Eric Garner，黑人，在路邊販賣煙草時被白人警察指控逃稅而被捕。警察將其按在地兼扼制其頸，Garner喊出一句I can't breathe。其後身亡。相關警察無罪。

二〇一四年八月：Michael Brown，十八歲黑人青年。與友人行街時被白人警察截停，發生爭執，後被槍殺。陪審團裁定警察殺人乃出於自衛。

二〇一四年十一月：Tamir Rice，十二歲黑人兒童，在花園假槍。白人警察接報後到場，隨即將其槍殺。涉事警員不被起訴。
、
二〇一五年四月：Freddie Gray，二十五歲黑人青年，因藏有小刀被白人警察拘捕，在警車乃暈倒後不治。證據顯示其脊髓受傷。涉事六名警察停職留薪。當地法院審判，一人的案件因程序問題終止聆訊，其餘所有人無罪釋放。聯邦司法部拒絕刑事起訴。

二〇一五年四月：Walter Scott，黑人，被白人警察截停調查後逃跑，被該警察從後槍殺。涉事警員被控謀殺罪成。

二〇一六年七月：Philando Castile，黑人，駕車時被白人警察截停，其後被槍殺。相關警察被起訴涉嫌二級謀殺，法院裁定其無罪後釋放。

二〇一六年七月：Alton Sterling，黑人。白人警察聲稱接報有人生事，到場後壓制Sterling，並近距離將其槍殺。附近店鋪東主指，儘管Sterling有持槍，但並非生事者。司法部門決定不起訴相關警察。

二〇一八年三月：Stephon Clark，黑人，在其祖母家後院時手持手提電話，後被白人警察槍殺。相關警員不被起訴。

二〇一八年九月：Botham Jean，黑人。白人警察Amber Guyer入錯屋，以為Jean的家是其家，進屋後槍殺Jean。Guyer被控謀殺罪成。

二〇一九年十月：Atatiana Jefferson，黑人，在家中被白人警察槍殺。警察聲稱接報指Jefferson的家宅未有關上大門，因而調查。Jefferson從屋內往外望時被槍殺。相關警員被起訴。

二〇二〇年三月，Breona Taylor，黑人。三名白人警察以調查十六公里外的毒品交易為名，強闖其宅，並無敲門及表露警員身份。Taylor男友開槍自衛，警察槍殺Taylor。

還有以下名字：Michael Lorenzo Dean、Christopher Mccorvey、Dominique Clayton、Pamela Turner、Ronell Foster、Aaron Bailey、Jordan Edwards、Terrill Thomas、Willie Tillman…… George Floyd。

陶傑：美國人擁有自由與健全的民主議會和法治制度，而且一旦產生警暴，罪行會受到追究。
連登：現時在美國的暴動是中共網軍煽動的。

如果人對他人的痛苦、苦難以及壓迫視若無睹，甚至造謠詆毀，無資格要求他人關心自己的苦難。

push

又假槍 又反抗 又吸毒 又假鈔 都唔比警察自衛

左膠幾時去美國用愛與和平感化下d黑人唔好再犯罪?

【打國際線唔需要馬屁精】
由網上討論美國反警暴大暴動可見，有部份打國際線嘅人，採取一種趨炎附勢嘅態度，以為對外國人投其所好就攞到支持，就變咗美國撐警藍渣。我想講，咁諗就一定死得好快。

1. 外國有好多個，外國人有好多種，你冇可能滿足到所有人
2. 想有人理，除咗訴諸利益之外，仲要符合抗爭公認嘅價值，否則外面嘅人都唔會覺得我地值得支持
-> 大部份時候外地發生嘅嘢都同自己直接利益無關，淨係訴諸利益好快玩完
3. 地球需要嘅係有尊嚴，走出自己道路嘅抗爭者，而唔係馬屁精
-> 人地想要馬屁精，出錢請五毛就得，多你一個唔多

以下圖博手足就示範咗應有嘅態度。圖博已經亡國，流亡各地嘅圖博群體搞咗幾十年國際政治，一直以來當然唔少得無數人幫手。即使係咁，佢地冇因為美國政府有用就盲撐。香港啱啱先加入國際抗爭嘅行列，有排學。

Tibetans for Black Lives - No Justice, No Peace

When the looting starts, the shooting starts!

根本全世界警暴都應該譴責
我地唔係雙重標準果班

同時，果d looting既都係，完全非為抗爭既行為。

警暴? 你去美國做下警察睇下班死黑鬼有幾危險囉
個個都持槍 個個都有幫派背景 個個都打劫 假鈔 吸毒
你唔用更高武力制服班死黑鬼 個黑鬼拎支槍出黎射傷其他人會點?

無錯，但要好小心，講錯少少都會gg， 講番d阿媽係女人既野就夠，唔好講太多：

作為警暴受害者，香港人支持美國人追究美國濫權警員

係，美國gangster係好多都係黑人，所以美國警察用武檻比較低係無可厚非（eg截停部車叫你落車舉高手你仲係度摸袋/伸手入車拎野就開槍）
你見班乘亂搶LV既都係黑鬼黎，呢d射鳩佢我無聲出呀。

但你個講法差不多係只要見係黑鬼就直接開槍射死佢就得咁

我就撐looting既
好多人都將抗爭浪漫化，最好就苦行僧式，覺得係對個人有益既行為就會令抗爭無咁高尚。
然後覺得抗爭就唔應該為私利(但香港最提倡呢樣野既人，偏偏係屌開左膠或者大搞民族主義既人)總之就係用 泛(偽)道德化 黎指導抗爭。
當然，香港黎講咁多離地膠或者左右膠，looting可能俾人觀感差而有壞影響。但屌呢班人離地on9都好過屌looting既人。

我冇咁講 但今次個警察係冇問題
驗屍結果已經證明條黑鬼係因為吸毒引致的心臟病發作而死
而唔係壓頸導致的窒息